[新職業]轉職NPC,除左做魔法師,仲可以做幫人轉職既NPC

技能需求：同理心，一定程度社交能力
外表需求：成年人（視目標而定，幫的士佬轉職有佬味更佳）
現實職業：習慣聆聽者客人需要，並作出反應既職業，簡稱要見客果堆工

工作原因，我日日做野都要坐2次的士以上見客，
即係代表我日日有機會轉化到2個的士司機做黃絲，
大半月前開始主動R的士司機吹水
依家計計埋埋應該轉化左50幾個淺藍做自己人。
真係唔好睇小你自己把口既力量。

以下係小小起手式Sample：
主動式：
我：「行xx隧道應該快d？不過司機你話事啦，信你」
司：「依個鐘數行xx啦，你知最近周圍都塞架啦」
我：「ok呀，不過講開又講，最近的士生意受影響大唔大」
司：「實有影響架，今日個個已經去晒機場，都好小黎呢到排隊」
我：「咁醒目既d司機大哥？不過老實講我5號果日坐的士係mk都塞左勁耐先出到黎，聽講係有人剪燈。」
司：「係呀，成組電箱都死晒呀嗎」
我：「不過唔知師傅你有冇聽到最近流傳左一d機電工程師傅話原來本身應該都只係剪左一兩條，係政府果邊想加深我地兩邊市民對立，所以叫人關晒成區燈位。」
司：「唔出奇呀，依家呢個政府......以前08年點點點」
講到呢個位佢已經開始左講故mode咁同我講政府有幾差，你間中拍下佢馬屁，比佢知下原來後生仔好理解的士司機既感受，有人關心下佢地，通常佢地都好樂意同你傾落去。重點係一開始既時候你要拎左佢信任，短時間內拎信任不外乎你先信任佢。

被動式：
司：「行xx好冇呀，你知架啦，最近班曱甴好搞唔搞係到剪燈。」
我：「明既師傅，你話事就ok架啦。」
我：「我做開廣告，依家d客都因為呢單野唔敢出廣告，所以成行都淡左好多，但都仲維持到生活既」
司：「仲邊有人敢落廣告呀，吉野家依家都冇人敢食啦」
我：「哈哈，係啦，前幾日果間唔知精品咩咩個page又走出黎屌班示威者，最後咪又係比人罷買緊。呢d位真心好笑，聰明小小安安靜靜咪得囉。」
司：「寶礦力呢d咪聰明囉，不知幾多人成箱成箱咁買」
我：「最好笑係，點解佢地會覺得呀爺會得閒理你係facebook刷過佢咩鞋先好笑，得鬼閒理你咩真係，最後兩邊都拎唔到著數」
司（笑笑口）：「咪係囉，醒小小既果堆大公司個個都收晒聲啦，邊敢出黎，香港人不嬲出名易管架啦」
我：「係囉，其實老老實實，我明知你政府想貪污架啦，但大佬你可唔可以唔好貪得咁勁，貴唔緊要呀，起碼唔好係豆腐渣先啦，派錢同我講要用一大筆錢先派到都on99。」
司（認同語氣）：「係啦～！！！政府依家球證旁證全部都係我嘅人你點同我打呀，鍾意點就點架啦，邊有得同佢得打。」
我：「唉，最近仲要出埋班牛屎佬出黎斬人打人，真係痴撚晒線，最後果條道德底線都已經冇左，真係唔怪得班後生仔咁憤怒。」
司：「冇架啦，依家邊收到科，一早又高人叫林鄭唔好咁做架啦，佢要威比呀爺睇呀嗎。」
我：「真係冇，五樣野，一樣野都唔肯比我地，點會收到科，講真，你聰明小小搵個好d既公關，你搵個下台階比是但1樣野我地，應該都已經好多人會收貨，比多2－3樣，就再冇8成人啦。屌佢老味一樣野都唔比。」
司：「林鄭係咁架啦，你估佢仲會記得碼頭同囍帖街咩。」
之後我同佢吹到落車先停，但我已經由佢一開頭屌邊後生仔阻佢做野，變成針對政府，因為政府先係真正既背後推手。對付呢類你唔知佢係淺藍定深藍既司機，你一頭真係唔好立即駁佢後生仔唔係曱甴，唔好嬲先，我係用自己例子扮係佢一份子，講一D食花生既話題先，吹耐左，通常佢地都會主動同你講政府野，你搵機會再同佢解釋其實後生都係因為政府既垃圾施政先行出黎，佢地就會明白晒。

主動去關心下的士司機佢最近生意有冇受影響，
有就禮貌咁同佢講聲對唔住，講下自己行業一樣都受到影響，
但係講講下你可以同佢講下呢件事既發生源由係點，
多數的士司機一見你有禮貌笑笑口口咁，心情一黎，
就會主動同你講佢以前後生點點點，97前點點點，
其實佢地作為歷史既見證者之一，佢地又點會唔知個政府有幾差？
有時有D野佢地諗唔通，你地可以慢慢解釋比佢聽，千祈唔好擺高姿態去指責令佢地冇面去講「下你唔知咩」呢類字眼。

其實同得D司機吹得水多你會發現佢地係D幾CUTE下既五六十歲呀叔黎，日日坐係的士到聽電台，你估唔悶咩，有個後生仔陪佢吹水，佢不知幾開心

連尼豬宇宙NO.1

連豬no.1 2讀通過!